# Журнал сообщений

В журнале отправки и приёма сообщений содержится информация обо всех обследованиях и врачебных заключениях, которые были отправлены или приняты из других медучреждений в текущей архив. 

Переход к этой таблице осуществляется с помощью кнопки «Вид списка пациентов и обследований» *![](../pictures/patients/mode_switch_patients.png)*.

В правой части экрана доступна краткая информация о выбранном сообщении. Краткую информацию можно скрыть/показать нажатием кнопок *![](../pictures/patients/toggle_arrow_right.png)* и *![](../pictures/patients/toggle_arrow_left.png)*.

![](../pictures/patients/table_msg_journal.png "Журнал отправки и приёма сообщений")

Над таблицей отображается общее количество сообщений для выбранного архива.
Каждая строка таблицы соответствует одному сообщению. В таблице 16 столбцов, некоторые из них по умолчанию скрыты.

1. Направление: входящее или исходящее сообщение.
2. Тип записи: обследование или врачебное заключение.
3. Заключение «Светофор», например *![](../pictures/patients/lights_indicator.png)*. Если обследование было выполнено без автоматической диагностики, вместо «Светофора» выводится иконка «Только график ЭКГ» *![](../pictures/patients/lights_indicator_missing.png)*. Если результаты автоматической обработки ещё не были получены, то выводится иконка «Ожидание результатов автоматической обработки» *![](../pictures/patients/waiting_auto_results.png)*. Обследования, принятые по акустическому каналу, отмечены знаком *![](../pictures/patients/acoustic_ecg_indicator.png)*.
4. № ЭКГ. Каждому обследованию на Кардиосервере соответствует уникальный номер, он отображается в этом столбце.
5. Дата отражает информацию о дате и времени записи электрокардиограммы в архив медучреждения.
6. Дата съема отражает информацию о дате и времени регистрации электрокардиограммы.
7. Получатель (медучреждение). Содержит название медицинского учреждения, в которое отправлено сообщение.
8. Получатель (архив). Содержит название архива, в который отправлено сообщение.
9. Отправитель (медучреждение). Содержит название медицинского учреждения, из которого отправлено сообщение.
10. Отправитель (архив). Содержит название архива, из которого отправлено сообщение.
11. Номер пациента, для которого была снята ЭКГ.
12. ФИО пациента.
13. Пол пациента.
14. Возраст пациента.
15. Наличие врачебного заключения. Обследования без врачебного заключения отмечаются знаком «Внимание» *![](../pictures/patients/pay_attention.png)*. Если у обследования есть заключение врача, то рядом с ним будет отображен соответствующий знак *![](../pictures/patients/doc_report_indicator.png)*.
16. Статус отправки сообщения: отправлено, ожидает отправки на Кардиосервере, не удалось отправить.

Меню, расположенное над таблицей, позволяет:
1. выбрать вид списка пациентов и обследований;
2. обновить список сообщений;
3. повторить отправку сообщения;
4. перейти к составлению отчётов;
5. перейти к настройке маршрутов отправки обследований для выбранного архива;
6. перейти к настройке маршрутов приёма обследований для выбранного архива.

![](../pictures/patients/table_msg_journal_menu.png "Меню в режиме «Журнал приёма и отправки сообщений»")